# Предикаты

Предикаты в Clojure - это функции, которые возвращают логическое значение, то есть true или false. Они обычно используются для проверки определенных условий или свойств.

В Clojure, имена предикатных функций часто заканчиваются на знак вопроса (?), чтобы указать, что функция возвращает логическое значение.

Вот несколько примеров предикатных функций в Clojure:

```clojure
(even? 2) ; возвращает true, потому что 2 - четное число
(odd? 2)  ; возвращает false, потому что 2 - не нечетное число
(nil? nil) ; возвращает true, потому что значение является nil
(empty? []) ; возвращает true, потому что список пуст
(zero? 0.0) ; возвращает true
(true? (> 3 8)) ; возвращает false
```

В этих примерах, even?, odd?, nil?, empty?, zero? и true? - это все предикатные функции. Они проверяют, является ли число четным, является ли число нечетным, является ли значение nil и является ли коллекция пустой, соответственно.

В Clojure имеется много различных предикатов, для получения их полного списка имеется команда:

```clojure
(find-doc #"\?$")
```

Исполнив эту команду мы получим еще несколько примеров.

```clojure
clojure.core/distinct? → ([x] [x y] [x y & more])
Returns true if no two of the arguments are:
(clojure.core/distinct? [1 2 3 4] [5 6 7]) → true
(clojure.core/distinct? [1 2 3 4] [1 2 3 4]) → false
```
